\section*{Ejercicio 5}
\graphicspath{{Figuras/ej_05/}}

La ecuacnion logistica presenta dos puntos fijos, en $0$ y $K$.
%  Si $r<0$, estos puntos son estables e inestables respectivamente, con lo cual la evolucion del sistema entre catastrofes es decreciente 
Empecemos por el caso en donde $r > 0$, de manera que $0$ es un punto inestable y $K$ un punto estable. En esta situacion, el rango de valores que nos va a interesar estudiar sera entre 0 y $K$, que es donde la evolucion de la poblacion (entre catastrofes) crece, y cuyo crecimiento queremos estudiar si es suficiente como para sobrellevar las sucesivas redduciones de la pobalcion debido a las catastrofes . Para $N > K$, la poblacion decrece tendiendo a $K$, con lo cual esperamos que tarde o temprano la pobalcion caiga en el rango entre $0$ y $K$.

\begin{equation}
    N(t) = \frac{N_{0} K e^{rt}}{K+N_{0}(e^{rt}-1)}
    \label{eq:Logistica_Sol_Exacta}
\end{equation}

Veamos si podemos obtener una condicion para la cual la especie que estamos modelando puede sobrevivir. Tenemos que los desastres ocurren con una frecuencia promedio $\lambda$, con lo cual el tiempo promedio entre desastres es $\dfrac{1}{\lambda}$. Entonces, utilizando la solución exacta del modelo logistico dada por la Ec. \ref{eq:Logistica_Sol_Exacta}, podemos obtener cuanto logra recuperarse la especie entre catastrofes, en promedio, tomando $t=\dfrac{1}{\lambda}$. Entonces
\begin{equation}
    N(t=\frac{1}{\lambda}) = \frac{pN_{0} K e^{\frac{r}{\lambda}}}{K+N_{0}(e^{\frac{r}{\lambda}}-1)} = \frac{pN_{0} e^{\frac{r}{\lambda}}}{1+N_{0}\frac{e^{\frac{r}{\lambda}}-1}{K}} 
\end{equation}
en donde $N_{0}$ es el valor de la poblacion inmediatamente despues de la ultima catastrofe y en donde ya aplicamos el factor $p$ correspondiente a la la siguiente catastrofe. Esta ecuacion nos dice, en promedio, cuanto aumenta la poblacion entre dos catastrofes. En particular, para analizar si la especie sobrevive o no, nos puede resultar mas util estudiar la situacion critica en donde $N_{0}$ es muy chico, ya que si la especie se extingue es esperable encontrarse en esta situacion tarde o temprano. En este caso, podemos aproximar el denominador por 1 ya que $\frac{1}{1+ax} \approx 1 + ax + \mathcal{O}(x^2)$, con lo cual nos queda que el cambio en la poblacion de la especie entre cada catastrofe es, en promedio,
\begin{equation}
    N(t) = pe^{\dfrac{r}{\lambda}N_{0}}.
\end{equation}
De manera que, cuando la especie esta cerca de extinguirse, la población luego de una catastrofe en proporcional a la pobalcion luego de la catastrofe anterior, en un factor $pe^{\dfrac{r}{\lambda}}$. Entonces, lo que determina que la especie sobreviva o no, sera este factor. Si es menor que 1, cuando la pobalcion esta cerca de la extincion, el sistema siempre seguira decreciendo, con lo cual la extencion es inevitable. En cambio, si este factor es mayor que 1, la poblacion crecera cuando este cerca de la extinción. De manera que la condicion para recuperarse de un desastre sera
\begin{equation}
    pe^{\frac{r}{\lambda}} > 1.
\end{equation}
Veamos esto numéricamente. 

\rojo{Podria poner un poco men¿jor los indices como para diferenciar entre catastrofes y demas cosas.}
\rojo{Poner una nota al pie con la aclaracion del p}
\rojo{Poner resultados numericos}